\section{A Missão}\label{sec:missao}
    \par A Missão Kurumim é a vertente educacional do grupo Zenith, tendo por objetivo promover e difundir a ciência e engenharia aeroespacial através de experimentos técnicos e científicos lançados nas sondas estratosféricas do grupo. O ambiente estratosférico, devido às suas características ambientais, é perfeito para a emulação de condições espaciais, com radiação, temperatura, pressão e altitude extremas, configurando um excelente ambiente de testes.
    
    \par Portanto, através do Kurumim, é oferecido aos estudantes dos ensinos Fundamental, Médio, Técnico e Superior, de instituições de ensino públicas e privadas, a oportunidade de desenvolver experimentos nos mais diversos campos do conhecimento (como Biologia, Física, Eletrônica, Telecomunicações, dentre outros) a serem realizados na estratosfera, buscando inspirá-los a seguir o rumo da ciência e engenharia, além envolver-se no setor Aeroespacial.
    
    \par A missão é totalmente desenvolvida pelo grupo Zenith Aerospace, um grupo de extensão da 
    Escola de Engenharia de São Carlos (EESC-USP), formado por alunos de graduação e pós-graduação da USP
    e da UFSCAR, que tem por único intuito fomentar a produção científica realizada por seus membros e o 
    desenvolvimento da engenharia aeroespacial no país, sem fins lucrativos. 
    A olimpíada é realizada em sua maior parte de forma não presencial, com o envio de relatórios e \emph{feedbacks}
    acontecendo via formulário e e-mail. Após a seleção dos projetos que estarão na sonda a qual será enviada a estratosfera
    , cujos critérios e formas de envio e formas de envio dos projetos estão descritos neste edital. A missão
    inclui um evento presencial, o \textbf{Sábado Aeroespacial}, onde é realizado o lançamento da sonda, além
    de abranger atividades durante todo o dia com as equipes participantes.
    
    \par Nesta oitava edição do projeto, teremos como tema \textbf{Adaptação ao Aquecimento Global}, 
    e título oficial \textbf{Missão Kurumim: Mudanças Climáticas e o Futuro da Terra}, dando um enfoque
    às mudanças climáticas que estamos vivenciando e a realização da 30ª Conferência das Partes (COP 30) em Belém do Pará, no Brasil.
    Incentivamos os participantes a desenvolverem soluções e explorar o tema dando espaço a discussão sobre
    o que podemos fazer para mitigar e como lidar com as mudanças as quais tornam-se cada vez mais drásticas
    e alarmantes.
    
    \par Abaixo listamos alguns tópicos a serem explorados envolvendo o tema, no entanto, a criatividade
    e novas ideias são fortemente incentivadas:

    \begin{itemize}
        \item Monitoramento da acidificação dos oceanos devido ao CO2;
        \item Adaptação de espécies para sobreviverem às mudanças climáticas;
        \item Monitoramento da atmosfera com balões e satélites;
        \item Pesquisas de adaptar espécies da terra para outros planetas;
        \item A era do Antropoceno como consequência do descuido histórico com o meio-ambiente;
        \item Monitoramento via satélite da adaptação da fauna e flora brasileiras às mudanças climáticas;
        \item Captura de carbono a partir de espécies no espaço;
        \item Tecnologias espaciais para ajudar no combate às mudanças climáticas;
        \item Uso de energia limpa para fazer pesquisas científicas aeroespaciais;
        \item Efeitos da geração de lixo espacial;
        \item Desenvolvimento e melhoramento de sensores e sistema de monitoramento de gases do efeito estufa;
        \item Desenvolvimento de materiais sustentáveis e adaptáveis.
    \end{itemize}

    \par São diversas vertentes de experimentação possíveis: 

    
    \subsection{Modalidades da Olimpíada} \label{sec:modalidades}
        Para facilitar a leitura do edital, a partir deste momento iremos dividir as equipes inscritas em três categorias com base em nível de escolaridade:
        \begin{enumerate}
            \item \textbf{C1:} Ensino Fundamental (I e II);
            \item \textbf{C2:} Ensino Médio ou Técnico;
            \item \textbf{C3:} Ensino Superior.
        \end{enumerate}

        \par Observe que, para os fins deste edital, o nível de escolaridade corresponde ao que o participante está cursando atualmente. Um aluno no 1º do Ensino Médio corresponderá à categoria C2, por exemplo.
    
        \par A olimpíada é constituída por diferentes modalidades, as quais podem ser selecionadas de acordo com o nível de escolaridade da equipe. Sendo assim, definiremos agora as modalidades em que cada um poderá competir.
        
        \begin{itemize}
            \item \textbf{PseudoSat:} Desenvolvimento de pequenos experimentos individuais abertos à estratosfera, em que o foco se dará exclusivamente no experimento proposto e seu estudo, disponível em dois tamanhos a depender das necessidades da equipe: SmallSat e BigSat. Aberto a todos os níveis de ensino (\textbf{C1, C2 e C3});
            
            \item \textbf{FullSat:} Desenvolvimento de um sistema completo para experimentação na forma de um Cansat ou CubeSat, a depender das necessidades da equipe, incluindo todos os subsistemas necessários para o lançamento em órbita (como comunicação, energia, GPS, sensoriamento, etc). Aberto a todos os níveis, mas pedimos que equipes C1 pensem no alto nível de complexidade envolvido antes de escolher a modalidade.
        \end{itemize}

        Ambas objetivam levar aos alunos uma experiência interdisciplinar e incentivar seu desenvolvimento técnico e científico, além de trazer um enfoque para as diferentes possibilidades de estudo do setor aeroespacial.

    \subsection{Fases}
        A Olimpíada será dividida em 4 fases distintas, cobrindo a concepção do experimento, seu desenvolvimento, sua implementação e a análise final dos dados. Abaixo temos as fases detalhadamente:
        \begin{enumerate}
            \item \textbf{Fase 1 - Planejamento:} Devem ser aqui definidas as equipes e seus nomes, entregando uma visão geral do projeto que será desenvolvido e sua motivação;
            \item \textbf{Fase 2 - Desenvolvimento:} O projeto detalhado na inscrição deve agora ser plenamente desenvolvido, entregando um relatório completo da metodologia empregada;
            \item \textbf{Fase 3 - Lançamento:} Com o experimento construído, este deve ser entregue ao grupo para o lançamento em uma de nossas sondas;
            \item \textbf{Fase 4 - Resultados:} A partir dos resultados obtidos durante o lançamento do experimento, deve ser redigido um relatório final trazendo suas conclusões.
        \end{enumerate}

    \subsection{Taxa de Inscrição}\label{sec: taxa}

        \par Para continuidade das equipes na Missão Kurumim, os grupos classificados 
        para a Fase 2 da competição, estarão sujeitos às seguintes taxas.

        \begin{itemize}
            \item SmallSat: R\$70,00
            \item BigSat: R\$150,00
            \item CanSat: R\$250,00
            \item CubeSat: R\$300,00
        \end{itemize}

        \subsubsection{A cobrança da taxa de inscrição será feita apenas para estudantes 
        de escolas privadas.}\label{sec:taxa_privada}

    \subsection{Doações e Patrocínios}\label{sec:doacoes}
        \par A Missão Kurumim é inteiramente organizada pelo grupo Zenith com intuito de 
        divulgar e promover tecnologias aeroespaciais, sem qualquer fim lucrativo. Portanto,
        para a realização dos lançamentos necessários, altamente custosos, o grupo é dependente
        de doações e patrocínios para arcar com os custos. Sendo assim, sempre buscamos o auxílio 
        de empresas parceiras e doações individuais para o sucesso da olimpíada. Logo, pedimos ajuda 
        a todos os participantes na divulgação de nossa campanha de arrecadação de custos, disponível 
        no Catarse (\href{https://www.catarse.me/missao_kurumim_2025?ref=project_link}{clique para acessar a página}) e caso haja oportunidade, nosso principal meio de 
        contato (e-mail: zenith@usp.br) para possíveis patrocínios.

    \subsection{Isenção de Inscrição}\label{sec:isencao}
        \par Grupos de escolas da rede pública estarão isentos desta taxa, desde que os participantes 
        comprovem sua matrícula em uma escola pública cadastrada junto ao MEC.

        \subsubsection{Caso a campanha de arrecadação de fundos atinja a meta estabelecida, o 
        item \ref{sec:taxa_privada} será revogado.}
        
            \par Reiteramos que esta cobrança ocorrerá apenas em último caso, sendo revogada 
            deste edital caso sejam arrecadados custos, por outras fontes, suficientes para o 
            lançamento de todas as equipes no Sábado Aeroespacial. É previsto aos estudantes que 
            esse seja o único custo em relação ao lançamento. Reforçamos também que quaisquer custos 
            adicionais, como alimentação, transporte, estadia, honorários, envio de materiais e 
            experimentos pelos correios e etc., ficam a cargo das equipes, o grupo Zenith 
            Aerospace se isenta destas responsabilidades.

            \par As equipes têm total liberdade de realizar campanhas de doação e busca por patrocínios
            para cobrir tais custos extras, mas exigimos que, caso seja feito, seja de forma explícita 
            que o destino do valor arrecadado não será entregue ao grupo.

            \par Também gostaríamos de ressaltar que, caso tal valor arrecadado via doações e patrocínios 
            ultrapasse o necessário para a realização do lançamento e preparo do evento, ele será 
            destinado a melhorias e investimento para o grupo, como compra de materiais para o grupo.
